\chapter*{附\qquad 录}
\section*{附录~1\quad	分词工具准确率测试 \label{parser_compare}}
\begin{center}  
\begin{longtabu} to \textwidth{X|X[6]} 
\hline
工具 & 结果 \\
\hline
语句 & 很好，曲屏太带感了，流畅度可以\\
ansj\newline (Nlp模式) & 很,d,好,a,，,w,曲屏太带感,nw,了,ul,，,w,流畅,a,度,q,可以,v\\
thulac\newline (精准模式) & 很,d,好,a,，,w,曲屏,n,太带感,n,了,u,，,w,流畅度,id,可以,v\\
jieba\newline (精准模式) & 很,d,好,a,，,x,曲屏,nr,太,d,带感,v,了,ul,，,x,流畅,a,度,zg,可以,v\\
\hline
语句 & 很好啊，京东牛逼。物流也快，东西也好。\\
ansj\newline (Nlp模式) & 很,d,好,a,啊,y,，,w,京东,ns,牛逼,nw,。,w,物流,n,也,d,快,a,，,w,东西,n,也好,y,。,w\\
thulac\newline (精准模式) & 很,d,好,a,啊,u,，,w,京,j,东,f,牛,n,逼,v,。,w,物流,n,也,d,快,a,，,w,东西,n,也好,u,。,w\\
jieba\newline (精准模式) & 很,d,好,a,啊,y,，,x,京东,ns,牛,n,逼,v,。,x,物流,n,也,d,快,a,，,x,东西,n,也好,y,。,x\\
\hline
语句 & 包装挺好。看上去也不错\\
ansj\newline (Nlp模式) & 包装,vn,挺,d,好,a,。,w,看上去,v,也,d,不错,a\\
thulac\newline (精准模式) & 包装,v,挺,d,好,a,。,w,看上去,v,也,d,不错,a\\
jieba\newline (精准模式) & 包装,n,挺,d,好,a,。,x,看上去,v,也,d,不错,a\\
\hline
语句 & 手机反应挺快，用了十天左右，屏幕出现彩条，把膜撕掉以后，发现手机坏了，退货，损失了一个手机膜！\\
ansj\newline (Nlp模式) & 手机,n,反应,vn,挺快,v,，,w,用,p,了,ul,十天,m,左右,m,，,w,屏幕,n,出现,v,彩条,nz,，,w,把,p,膜,n,撕掉,nz,以后,f,，,w,发现,v,手机,n,坏,a,了,ul,，,w,退货,v,，,w,损失,n,了,ul,一个,m,手机,n,膜,n,！,w\\
thulac\newline (精准模式) & 手机,n,反应,v,挺,d,快,a,，,w,用,p,了,u,十,m,天,q,左右,m,，,w,屏幕,n,出现,v,彩条,n,，,w,把,p,膜,n,撕掉,v,以后,f,，,w,发现,v,手机,n,坏,a,了,u,，,w,退货,v,，,w,损失,v,了,u,一个,m,手机,n,膜,n,！,w\\
jieba\newline (精准模式) & 手机,n,反应,vn,挺快,v,，,x,用,p,了,ul,十天,m,左右,f,，,x,屏幕,n,出现,v,彩条,nz,，,x,把,p,膜,n,撕掉,nz,以后,f,，,x,发现,v,手机,n,坏,a,了,ul,，,x,退货,v,，,x,损失,n,了,ul,一个,m,手机,n,膜,n,！,x\\
\hline
语句 & 买了之后打不开卡槽\\
ansj\newline (Nlp模式) & 买,v,了,ul,之后,f,打不开,v,卡槽,nw\\
thulac\newline (精准模式) & 买,v,了,u,之后,f,打,v,不,d,开,v,卡槽,n\\
jieba\newline (精准模式) & 买,v,了,ul,之后,f,打不开,v,卡槽,nw\\
\hline
语句 & 还算性价比较高的，可以推荐\\
ansj\newline (Nlp模式) & 还算,v,性价,nw,比较,d,高,a,的,uj,，,w,可以,v,推荐,v\\
thulac\newline (精准模式) & 还,d,算,v,性价,n,比较,d,高,a,的,u,，,w,可以,v,推荐,v\\
jieba\newline (精准模式) & 还算,v,性价,nw,比较,d,高,a,的,uj,，,x,可以,v,推荐,v\\
\hline
语句 & 入住北京天坛全季酒店非常满意，很温馨，来北京首选的酒店，房间很温暖很干净，酒店服务很好，非常干净，临近小区安静，睡的很舒服\\
ansj\newline (Nlp模式) & 入住,v,北京天坛全季酒店,nt,非常,d,满意,v,，,w,很,d,温馨,a,，,w,来,v,北京,ns,首选,v,的,uj,酒店,n,，,w,房间,n,很,d,温暖,an,很,d,干净,a,，,w,酒店,n,服务,vn,很,d,好,a,，,w,非常,d,干净,a,，,w,临近,v,小区,n,安静,a,，,w,睡,v,的,uj,很,d,舒服,a\\
thulac\newline (精准模式) & 入住,v,北京,ns,天坛,ns,全季,n,酒店,n,非常,d,满意,v,，,w,很,d,温馨,a,，,w,来,v,北京,ns,首选,v,的,u,酒店,n,，,w,房间,n,很,d,温暖,a,很,d,干净,a,，,w,酒店,n,服务,v,很,d,好,a,，,w,非常,d,干净,a,，,w,临近,v,小区,n,安静,a,，,w,睡,v,的,u,很,d,舒服,a\\
jieba\newline (精准模式) & 入住,v,北京,ns,天坛,ns,全季,nw,酒店,n,非常,d,满意,v,，,x,很,zg,温馨,a,，,x,来,v,北京,ns,首选,v,的,uj,酒店,n,，,x,房间,n,很,zg,温暖,an,很,zg,干净,a,，,x,酒店,n,服务,vn,很,d,好,a,，,x,非常,d,干净,a,，,x,临近,v,小区,n,安静,a,，,x,睡,v,的,uj,很,a,舒服,a\\
\hline
语句 & 这次的入住，让我印象颇好。深冬寒冷的北京，王府细致温暖的服务让我暖心。虽然设施略显陈旧了，但是卫生情况良好，早餐厅、健身房、前台是这几天接触最多的部门，都彬彬有\\
ansj\newline (Nlp模式) & 这次,r,的,uj,入住,v,，,w,让,v,我,r,印象,n,颇,d,好,a,。,w,深冬,t,寒冷,a,的,uj,北京,ns,，,w,王府,n,细致,a,温暖,an,的,uj,服务,vn,让,v,我,r,暖心,nw,。,w,虽然,c,设施,n,略显,d,陈旧,a,了,ul,，,w,但是,c,卫生,an,情况,n,良好,a,，,w,早餐厅,n,、,w,健身房,n,、,w,前台,n,是,v,这,r,几天,m,接触,v,最多,ad,的,uj,部门,n,，,w,都,d,彬彬有,nw\\
thulac\newline (精准模式) & 这次,r,的,u,入住,v,，,w,让,v,我,r,印象,n,颇,d,好,a,。,w,深冬,t,寒冷,a,的,u,北京,ns,，,w,王府,n,细致,a,温暖,a,的,u,服务,v,让,v,我,r,暖,v,心,n,。,w,虽然,c,设施,n,略,d,显,v,陈旧,a,了,u,，,w,但是,c,卫生,a,情况,n,良好,a,，,w,早餐厅,n,、,w,健身房,n,、,w,前台,n,是,v,这,r,几,m,天,q,接触,v,最,d,多,a,的,u,部门,n,，,w,都,d,彬彬有,id\\
jieba\newline (精准模式) & 这次,r,的,uj,入住,v,，,x,让,v,我,r,印象,n,颇,d,好,a,。,x,深冬,t,寒冷,a,的,uj,北京,ns,，,x,王府,n,细致,a,温暖,an,的,uj,服务,vn,让,v,我,r,暖,a,心,n,。,x,虽然,c,设施,n,略显,d,陈旧,a,了,ul,，,x,但是,c,卫生,an,情况,n,良好,a,，,x,早餐厅,n,、,x,健身房,n,、,x,前台,n,是,v,这,r,几天,m,接触,v,最多,ad,的,uj,部门,n,，,x,都,d,彬彬,nz,有,v\\
\hline
语句 & 房间太脏，灰尘很大。\\
ansj\newline (Nlp模式) & 房间,n,太,d,脏,a,，,w,灰尘,n,很大,d,。,w\\
thulac\newline (精准模式) & 房间,n,太,d,脏,a,，,w,灰尘,n,很,d,大,a,。,w\\
jieba\newline (精准模式) & 房间,n,太脏,n,，,x,灰尘,n,很大,d,。,x\\
\hline
语句 & 环境好交通方便\\
ansj\newline (Nlp模式) & 环境,n,好,a,交通,n,方便,a\\
thulac\newline (精准模式) & 环境,n,好,a,交通,n,方便,a\\
jieba\newline (精准模式) & 环境,n,好,a,交通,n,方便,a\\
\hline
语句 & 看了一遍又一遍,还是挺喜欢的\\
ansj\newline (Nlp模式) & 看,v,了,ul,一遍,m,又,d,一遍,m,,,null,还是,c,挺,d,喜欢,v,的,uj\\
thulac\newline (精准模式) & 看,v,了,u,一,m,遍,q,又,d,一,m,遍,q,,,w,还是,c,挺,d,喜欢,v,的,u\\
jieba\newline (精准模式) & 看,v,了,ul,一遍,m,又,d,一遍,m,,,x,还是,c,挺,d,喜欢,v,的,uj\\
\hline
语句 & 快快快！盼望《大明英烈》，《白眉大侠》，《三侠剑》，《封神演义》等等\\
ansj\newline (Nlp模式) & 快快快,nw,！,w,盼望,v,《,w,大明,nz,英烈,n,》,w,，,w,《,w,白眉,nz,大侠,n,》,w,，,w,《,w,三侠,nr,剑,n,》,w,，,w,《,w,封神演义,nz,》,w,等等,u\\
thulac\newline (精准模式) & 快,d,快,d,快,a,！,w,盼望,v,《,w,大明英烈,n,》,w,，,w,《,w,白眉大侠,id,》,w,，,w,《,w,三侠剑,nz,》,w,，,w,《,w,封神演义,nz,》,w,等等,u\\
jieba\newline (精准模式) & 快快快,nw,！,x,盼望,v,《,x,大明,nz,英烈,n,》,x,，,x,《,x,白眉,nz,大侠,n,》,x,，,x,《,x,三侠,nr,剑,n,》,x,，,x,《,x,封神演义,nz,》,x,等等,u\\
\hline
语句 & 你无权强加民意，应该叫《你不高兴！》
哗众取宠，为了你的经济利益吧？
赚钱要正当，不是叫嚣几句不高兴就行的，何况，你无权叫“中国”不高兴！
鄙视你，无知且无畏、胆大妄为的作者！
赚这种钱，有意思吗？\\
ansj\newline (Nlp模式) & 你,r,无权,v,强加,v,民意,n,，,w,应该,v,叫,v,《,w,你,r,不,d,高兴,a,！,w,》,w,哗众取宠,i,，,w,为了,p,你的,nt,经济,n,利益,n,吧,y,？,w,赚钱,v,要,v,正当,a,，,w,不是,c,叫嚣,v,几句,m,不,d,高兴,a,就,d,行,v,的,uj,，,w,何况,c,，,w,你,r,无权,v,叫,v,“,w,中国,ns,”,w,不,d,高兴,a,！,w,鄙视,v,你,r,，,w,无知,a,且,c,无畏,v,、,w,胆大妄为,i,的,uj,作者,n,！,w,赚,v,这种,r,钱,n,，,w,有意思,l,吗,y,？,w\\
thulac\newline (精准模式) & 你,r,无权,v,强加,v,民意,n,，,w,应该,v,叫,v,《,w,你,r,不,d,高兴,a,！,w,》,w,换行符,,哗众取宠,id,，,w,为了,p,你,r,的,u,经济,n,利益,n,吧,u,？,w,换行符,,赚钱,v,要,v,正当,v,，,w,不,d,是,v,叫嚣,v,几,m,句,q,不,d,高兴,a,就,d,行,a,的,u,，,w,何况,c,，,w,你,r,无权,v,叫,v,“,w,中国,ns,”,w,不,d,高兴,a,！,w,换行符,,鄙视,v,你,r,，,w,无知,a,且,c,无畏,v,、,w,胆大妄为,id,的,u,作者,n,！,w,换行符,,赚,v,这种,r,钱,n,，,w,有意思,id,吗,u,？,w\\
jieba\newline (精准模式) & 你,r,无权,v,强加,v,民意,n,，,x,应该,v,叫,v,《,x,你,r,不,d,高兴,a,！,x,》,x,换行符,x,哗众取宠,i,，,x,为了,p,你的,nt,经济,n,利益,n,吧,y,？,x,换行符,x,赚钱,v,要,v,正当,a,，,x,不是,c,叫嚣,v,几句,m,不,d,高兴,a,就行,v,的,uj,，,x,何况,c,，,x,你,r,无权,v,叫,v,“,x,中国,ns,”,x,不,d,高兴,a,！,x,换行符,x,鄙视,v,你,r,，,x,无知,a,且,zg,无畏,v,、,x,胆大妄为,i,的,uj,作者,n,！,x,换行符,x,赚,v,这种,r,钱,n,，,x,有意思,l,吗,y,？,x\\
\hline
语句 & 买了金属盒装的,里面有张抽奖券,按提示的网站登陆后查询号码,一直显示乱码,根本就无法得知你是否中奖!全是骗人的局!\\
ansj\newline (Nlp模式) & 买,v,了,ul,金属,n,盒装,vi,的,uj,,,null,里面,f,有,v,张抽奖,nw,券,ng,,,null,按,p,提示,v,的,uj,网站,n,登陆,v,后,f,查询,v,号码,n,,,null,一直,d,显示,v,乱码,nz,,,null,根本,a,就,d,无法,v,得知,v,你,r,是否,v,中奖,v,!,null,全,a,是,v,骗人,v,的,uj,局,n,!,null\\
thulac\newline (精准模式) & 买,v,了,u,金属,n,盒,g,装,v,的,u,,,w,里面,f,有,v,张,q,抽奖券,n,,,w,按,p,提示,v,的,u,网站,n,登陆,v,后,f,查询,v,号码,n,,,w,一直,d,显示,v,乱码,n,,,w,根本,d,就,d,无法,v,得知,v,你,r,是否,v,中奖,v,!,w,全,d,是,v,骗人,v,的,u,局,n,!,w\\
jieba\newline (精准模式) & 买,v,了,ul,金属,n,盒装,vi,的,uj,,,x,里面,f,有,v,张,nr,抽奖券,nz,,,x,按,p,提示,v,的,uj,网站,n,登陆,v,后,f,查询,v,号码,n,,,x,一直,d,显示,v,乱码,nz,,,x,根本,a,就,d,无法,v,得知,v,你,r,是否,v,中奖,vi,!,x,全,a,是,v,骗人,v,的,uj,局,n,!,x\\
\hline
语句 & 为什么不去进步步的MY STORY(私物语)呢????都等了很久了!!!!!希望卓越赶快去进货!!CD和CD+DVD的都进上!!!!地球人都知道步步的碟是中唱发行的!!!!卓越打造中国第一电子购物网不是靠吹的~!!快点进货吧!!!
日本流行乐坛第一而且唯一的女王滨崎步睽违2年的全新完整专辑“MY STORY 私物语”。收录“Moments 刹那”、“CAROLS 颂歌”、“INSPIRE 刺激”、“GAME 游戏”等四首日本公信榜冠军单曲，以及多首在日本搭配广告播出，引起热烈回响的的新曲“About You”、“walking proud”“my name\\
ansj\newline (Nlp模式) & 为什么,r,不,d,去,v,进步步,nw,的,uj,my,en,story,en,(,null,私,ag,物语,nz,),null,呢,y,?,null,?,null,?,null,?,null,都,d,等,u,了,ul,很久,d,了,ul,!,null,!,null,!,null,!,null,!,null,希望,v,卓越,a,赶快,d,去,v,进货,v,!,null,!,null,cd,en,和,c,cd,en,+,null,dvd,en,的,uj,都,d,进,v,上,f,!,null,!,null,!,null,!,null,地球,n,人,n,都,d,知道,v,步步,q,的,uj,碟是,nw,中,f,唱,v,发行,v,的,uj,!,null,!,null,!,null,!,null,卓越,a,打造,v,中国,ns,第一,m,电子,n,购物网,nz,不是,c,靠,v,吹,v,的,uj,~,null,!,null,!,null,快点,d,进货,v,吧,y,!,null,!,null,!,null,日本,ns,流行,v,乐坛,n,第一,m,而且,c,唯一,b,的,uj,女王,n,滨崎步睽违,nw,2年,m,的,uj,全新,b,完整,a,专辑,n,“,w,my,en,story,en,私,ag,物语,nz,”,w,。,w,收录,v,“,w,moments,en,刹那,t,”,w,、,w,“,w,carols,en,颂歌,n,”,w,、,w,“,w,inspire,en,刺激,v,”,w,、,w,“,w,game,en,游戏,n,”,w,等,u,四首,m,日本公信榜,nw,冠军,n,单曲,n,，,w,以及,c,多首,m,在,p,日本,ns,搭配,v,广告,n,播出,v,，,w,引起,v,热烈,a,回响,n,的的,nw,新曲,nz,“,w,about,en,you,en,”,w,、,w,“,w,walking,en,proud,en,”,w,“,w,my,en,name,en\\
thulac\newline (精准模式) & 为什么,r,不,d,去,v,进步,v,步,v,的,u,MY,x,STORY,x,(,w,私物,n,语,g,),w,呢,u,?,w,?,w,?,w,?,w,都,d,等,v,了,u,很,d,久,a,了,u,!,w,!,w,!,w,!,w,!,w,希望,v,卓越,a,赶快,d,去,v,进货,v,!,w,!,w,CD,x,和,c,CD,x,+,w,DVD,x,的,u,都,d,进,v,上,f,!,w,!,w,!,w,!,w,地球人,n,都,d,知道,v,步步,v,的,u,碟,g,是,v,中唱,j,发行,v,的,u,!,w,!,w,!,w,!,w,卓越,a,打造,v,中国,ns,第一,m,电子,n,购物网,n,不,d,是,v,靠,v,吹,v,的,u,~,w,!,w,!,w,快,a,点,q,进货,v,吧,u,!,w,!,w,!,w,换行符,,日本,ns,流行,v,乐坛,n,第一,m,而且,c,唯一,a,的,u,女王,n,滨崎步,np,睽违,v,2,m,年,q,的,u,全新,a,完整,a,专辑,n,“,w,MY,x,STORY,x,私物语,n,”,w,。,w,收录,v,“,w,Moments,x,刹那,t,”,w,、,w,“,w,CAROLS,x,颂歌,n,”,w,、,w,“,w,INSPIRE,x,刺激,v,”,w,、,w,“,w,GAME,x,游戏,n,”,w,等,u,四,m,首,q,日本,ns,公信榜,n,冠军,n,单曲,n,，,w,以及,c,多,a,首,q,在,p,日本,ns,搭配,v,广告,n,播出,v,，,w,引起,v,热烈,a,回响,v,的,u,的,u,新,a,曲,g,“,w,About,x,You,n,”,w,、,w,“,w,walking,x,proud,x,”,w,“,w,my,n,name,x\\
jieba\newline (精准模式) & 为什么,r,不,d,去,v,进步,vn,步,q,的,uj,MY,eng, ,x,STORY,eng,(,x,私,ag,物语,nz,),x,呢,y,?,x,?,x,?,x,?,x,都,d,等,u,了,ul,很久,d,了,ul,!,x,!,x,!,x,!,x,!,x,希望,v,卓越,a,赶快,d,去,v,进货,v,!,x,!,x,CD,eng,和,c,CD,eng,+,x,DVD,eng,的,uj,都,d,进上,v,!,x,!,x,!,x,!,x,地球,n,人,n,都,d,知道,v,步步,q,的,uj,碟是,nw,中,f,唱,v,发行,v,的,uj,!,x,!,x,!,x,!,x,卓越,a,打造,v,中国,ns,第一,m,电子,n,购物网,nz,不是,c,靠,v,吹,v,的,uj,~,x,!,x,!,x,快点,d,进货,v,吧,y,!,x,!,x,!,x,换行符,x,日本,ns,流行,v,乐坛,n,第一,m,而且,c,唯一,b,的,uj,女王,nnt,滨崎步,nz,睽违,nz,2,m,年,m,的,uj,全新,b,完整,a,专辑,n,“,x,MY,eng, ,x,STORY,eng, ,x,私,ag,物语,nz,”,x,。,x,收录,v,“,x,Moments,eng, ,x,刹那,t,”,x,、,x,“,x,CAROLS,eng, ,x,颂歌,n,”,x,、,x,“,x,INSPIRE,eng, ,x,刺激,v,”,x,、,x,“,x,GAME,eng, ,x,游戏,n,”,x,等,u,四首,m,日本公信榜,nw,冠军,n,单曲,n,，,x,以及,c,多首,m,在,p,日本,ns,搭配,v,广告,n,播出,v,，,x,引起,v,热烈,a,回响,n,的的,nw,新曲,nz,“,x,About,eng, ,x,You,eng,”,x,、,x,“,x,walking,eng, ,x,proud,eng,”,x,“,x,my,eng, ,x,name,eng\\
\hline
\end{longtabu}
\end{center}



